<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- generator="FeedCreator 1.7.2" -->
<rdf:RDF
    xmlns="http://purl.org/rss/1.0/"
    xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
    xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel rdf:about="http://joksnet.homelinux.org/community/rss.xml">
        <title>Freaks Community</title>
        <description>(...)</description>
        <link>http://joksnet.homelinux.org/community</link>
       <dc:date>2006-05-03T13:38:17-03:00</dc:date>
        <items>
            <rdf:Seq>
                <rdf:li rdf:resource="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=11"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=10"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=8"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=7"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=5"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=4"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=3"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=1"/>
            </rdf:Seq>
        </items>
    </channel>
    <item rdf:about="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=11">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>1970-01-01T00:00:00-03:00</dc:date>
        <dc:source>http://joksnet.homelinux.org/community</dc:source>
        <dc:creator>Juan Manuel Martinez</dc:creator>
        <title>Freaks Community</title>
        <link>http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=11</link>
        <description>&lt;p&gt;Bueno, aqui dejo &lt;a href=&quot;upload/community.tar.gz&quot;&gt;The Source&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item rdf:about="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=10">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>1970-01-01T00:00:00-03:00</dc:date>
        <dc:source>http://joksnet.homelinux.org/community</dc:source>
        <dc:creator>Leonardo Cantelmo</dc:creator>
        <title>Numero de versiones de Ubuntu Linux</title>
        <link>http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=10</link>
        <description>&lt;p&gt;
Despues de haberme preguntado durante meses y meses que representaban los numeros de version de los distintos releases de ubuntu, me di cuenta que ademas de preguntarmelo iba a tener que ponerme a pensar un poquito para resolverlo.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Si bien el asunto no es muy complicado (de hecho es bastante sencillo), mi primer acercamiento fue pensar en las versiones anteriores, y note que venian siendo: 5.04, 5.10, 6.04, lo que me daba sospechas de que la proxima fuera 6.10. Bueno, esto parecia cierto hasta hace mas o menos un mes, cuando decidieron retrasar la fecha de release de Dapper (proxima version de ubuntu).
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Dapper ha sido pospuesta dos meses (de abril a junio de 06)
Lo que encontramos ahora, es que la nueva version pareceria ser la 6.06, con lo cual se rompia el esquema anterior. Bueno, esto aclara un poco las cosas.
Los numeros de version estan directamente relacionados con la fecha de release. Esta version esta prevista para salir en el a&amp;ntilde;o  2006 (major == 6) y en el mes 06 (minor == 06). Por lo tanto, lo que parecia tan misterioso (al menos para mi) resulta bastante sencillo, obvio y simpatico.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Probablemente hubiera sido mas facil buscar el significado en google o en la misma web de ububtu, pero bueno... asi fueron las cosas, y asi seguiran siendo.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Saludos a todos los freaks! y hasta la proxima.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item rdf:about="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=8">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>1970-01-01T00:00:00-03:00</dc:date>
        <dc:source>http://joksnet.homelinux.org/community</dc:source>
        <dc:creator>Ignacio Soubelet</dc:creator>
        <title>Sistemas Distribuidos - entrega 1</title>
        <link>http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=8</link>
        <description>&lt;p&gt;Si quisiera hablar de la programaci&amp;oacute;n distribuida en general, remont&amp;aacute;ndome a su historia, sus usos y dem&amp;aacute;s, quiz&amp;aacute;s deba quedarme escribiendo durante d&amp;iacute;as un Post que (mas o menos) cubra la mayor parte de los aspectos (e interpretaciones) de la misma. Aun as&amp;iacute;, no asegurar&amp;iacute;a a los lectores que la informaci&amp;oacute;n que diera fuera toda la existente... (adem&amp;aacute;s se dormir&amp;iacute;an luego de leer cuatro o cinco l&amp;iacute;neas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es por eso que decid&amp;iacute; enfocarme en un uso mas que interesante de la &quot;computaci&amp;oacute;n distribuida&quot; llamada Servicios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este primer Post (y quiz&amp;aacute;s en el siguiente tambi&amp;eacute;n) voy a intentar dar un Overview del tema, sin mencionar herramientas ni implementaciones de c&amp;oacute;digo (que pueden confundir). Por eso el tema lo tratare a nivel de arquitectura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La parte acad&amp;eacute;mica de la computaci&amp;oacute;n distribuida no la tratare, ya que para eso deber&amp;iacute;a transcribir alg&amp;oacute;n libro (si si, de esos que te recomiendan en la facultad), y me odiar&amp;iacute;an al segundo Post, as&amp;iacute; que solo la mencionare cuando necesite sustentar una afirmaci&amp;oacute;n por alguna teor&amp;iacute;a.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Comenzando&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si nos ponemos a pensar que rol cumplen los dispositivos que nos rodean (Pc, impresora, tel&amp;eacute;fono... etc) nos dar&amp;iacute;amos cuenta que nos prestan un servicio. Un servicio que nosotros identificamos por la funci&amp;oacute;n que nos permite realizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora bien, &lt;i&gt;quien &quot;consume&quot; este servicio?&lt;/i&gt;, bien, somos nosotros, las personas, es decir, un acotado espectro de entidades que componen el ecosistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Porque afirmo esto?&lt;/i&gt;. Porque podr&amp;iacute;amos permitirnos pensar que cualquier dispositivo &quot;desearia&quot; usar el servicio que presta otro. Cualquier dispositivo que forma este ecosistema deber&amp;iacute;a interactuar con otros. Si siguiera el ejemplo trivial anterior; porque una impresora no puede usar el tel&amp;eacute;fono???. Obviamente no querr&amp;aacute; usarlo para lo mismo que nosotros (hablar), pero si quiz&amp;aacute;s para enviar  y recibir informaci&amp;oacute;n por GPRS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora bien, alguien pens&amp;oacute; esto alguna vez, y llego a la conclusi&amp;oacute;n de &lt;i&gt;all-in-one&lt;/i&gt;. Incorporar la mayor cantidad de funcionalidades dentro de un solo dispositivo. Claro, esto es posible cuando existe alguna relaci&amp;oacute;n entre las capacidades de un dispositivo. Pero... &lt;i&gt;alg&amp;uacute;n fabricante de impresoras pondr&amp;iacute;a la capacidad de transmitir GPRS por dicho dispositivo..???&lt;/i&gt; &lt;b&gt;Improbable.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As&amp;iacute; nace la idea de que los dispositivos puedan prestar un servicio a cualquier entidad del ecosistema (o ambiente) donde estos se mueven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La interactividad de estos dispositivos permite realizar una tarea colaborativa entre los mismos, es decir, si A presta una servicio y B lo necesita, &lt;i&gt;porque debemos limitarnos a pensar que A y B no puedan entablar un enlace y B utilizar la funcionalidad de A?&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En sistemas inform&amp;aacute;ticos esto es posible (hasta dir&amp;iacute;a trivial), pero claro, pensemos que dos PC's son de la misma especie en nuestro ecosistema, con lo cual no es exagerado pensar que la comunicaci&amp;oacute;n entre ellos sea casi natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas las comunicaciones que se han logrado, han sido &lt;i&gt;fabricadas&lt;/i&gt; especialmente. Es decir para el caso en que A deba comunicarse con B. Pero cuando aparezca C que necesite A, nuevamente deber&amp;iacute;amos compatibilizar a C para que entienda a A y ni que hablar si requiere de B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ecosistema es dif&amp;iacute;cil de mantener y desarrollar, pues los dispositivos que a el ingresan no se adaptan al cambio, no hablan un lenguaje com&amp;uacute;n.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces comienza el problema del aislamiento, un dispositivo cumple su funci&amp;oacute;n y se encierra en si mismo, la &amp;uacute;nica interfaz que expone hacia fuera, es decir, a la &amp;uacute;nica entidad que le es permitido usarlo es a aquella para la que se ha desarrollado (si existiera , por supuesto). Nuevamente demasiado acotado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As&amp;iacute; expuesto da que pensar que todo esto es muy f&amp;aacute;cil. Bien, no lo es, y de hecho, es sumamente complejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando uno piensa en este tipo de ecosistema se encuentra que hay puntos muy marcados a resolver. Estos puntos son los que dar&amp;iacute;n tema a mis pr&amp;oacute;ximos Posteos.&lt;br /&gt;
Ellos son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El problema de la comunicaci&amp;oacute;n, como dos dispositivos entablan una comunicaci&amp;oacute;n, que medio f&amp;iacute;sico aplican.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como un dispositivo expone su funcionalidad, y como otro puede invocarla &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que tipo de comunicaci&amp;oacute;n pueden entablar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No son las &amp;uacute;nicas cosas a tratar, hay mas y mas complejas, pero estas son las b&amp;aacute;sicas, y sin ellas construidas, no podr&amp;iacute;amos hablar del resto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Pronto tendr&amp;eacute; la parte 2....&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item rdf:about="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=7">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>1970-01-01T00:00:00-03:00</dc:date>
        <dc:source>http://joksnet.homelinux.org/community</dc:source>
        <dc:creator>Juan Manuel Martinez</dc:creator>
        <title>PHP Games</title>
        <link>http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=7</link>
        <description>&lt;p&gt;Ya que mi objetivo era hablar sobre PHP, aca les dejo un link muy interesante para probar con juegos en PHP, y algunos con PHP+GTK2:&lt;/p&gt;
&lt;a href=&quot;http://blinduser.blogspot.com/2006/04/php-games.html&quot;&gt;http://blinduser.blogspot.com/2006/04/php-games.html&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;Saludos,&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item rdf:about="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=5">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>1970-01-01T00:00:00-03:00</dc:date>
        <dc:source>http://joksnet.homelinux.org/community</dc:source>
        <dc:creator>Juan Manuel Martinez</dc:creator>
        <title>Freak</title>
        <link>http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=5</link>
        <description>&lt;p&gt;Perdon por el off-topic, pero no podia dejar de mostrar esto al mundo. Alguna vez estuvieron unidos:&lt;/p&gt;
&lt;a href=&quot;http://joksnet.homelinux.org/community/upload/cimg0297_orig.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://joksnet.homelinux.org/community/upload/cimg0297_thumb.jpg&quot; alt=&quot;freak&quot; /&gt;&lt;/a&gt;</description>
    </item>
    <item rdf:about="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=4">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>1970-01-01T00:00:00-03:00</dc:date>
        <dc:source>http://joksnet.homelinux.org/community</dc:source>
        <dc:creator>Juan Manuel Martinez</dc:creator>
        <title>Gracias joksnet...</title>
        <link>http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=4</link>
        <description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Gracias a todos por este premio, quisiera compartirlo con la gente que hizo posible esto, a mi familia. Gracias... (ya pasaron los 30 secs ?)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hablando en serio, espero que este sitio cumpla con cosas basicas entre los &lt;em&gt;geeks&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Beautiful is better than ugly.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Simple is better than complex.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Complex is better than complicated.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Now is better than never.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Although never is often better than *right* now.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Partes del texto del &lt;a href=&quot;http://www.python.org/dev/peps/pep-0020/&quot;&gt;PEP20 The Zen of Python&lt;/a&gt;. Saludos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item rdf:about="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=3">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>1970-01-01T00:00:00-03:00</dc:date>
        <dc:source>http://joksnet.homelinux.org/community</dc:source>
        <dc:creator>Pablo Grigolatto</dc:creator>
        <title>My First Post</title>
        <link>http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=3</link>
        <description>&lt;p&gt;Muy buenos dias mundo! Luego de largas discuciones y plantea(miento)s, logramos pone
os de acuerdo y aca estamos arrancando este proyecto. Ante todo vamos a saca
os el sombrero ante nuestro camarada Joksnet que consumio 101 horas y 100101 tazas de cafe para levantar este blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que les puedo decir? Pronto empezaremos a postear cosas utiles, asi que chequeen seguido la web. Un saludo para todos los freaks de ahi a la derecha, nos vemos!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;center&gt;Existen 10 tipos de personas, las que entienden binario, y las que no&lt;center&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item rdf:about="http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=1">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>1970-01-01T00:00:00-03:00</dc:date>
        <dc:source>http://joksnet.homelinux.org/community</dc:source>
        <dc:creator>Leonardo Cantelmo</dc:creator>
        <title>What a wonderful blog!!!</title>
        <link>http://joksnet.homelinux.org/community/?id_posts=1</link>
        <description>&lt;p&gt;
Buenas a todos  :)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Antes que nada quiero felicitar al Señor joksnet (con S mayuscula) por la fantastica web que nos esta brindando. Espero poder publicar alguna que otra cosa interesante frecuentemente asi va creciendo de a poco nuestra community.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Bueno, por el momento no se me ocurre nada nuevo, asi que dense una vueltita cada tanto porque muy pronto estamos comenzando.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Aprovecho tambien y le mando saludos a los demas freaks colegas con los que compartimos la web.
Saludos para todos!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
telmux.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
</rdf:RDF>
